/*
	Data: js trivia app
	{
        question: "",
        choiceA: "",
        choiceB: "",
        choiceC: "",
        choiceD: "",
        correct: ""
    },
*/
var defaultQuestions = [
    {
        question: "O alemão Johann Sebastian Bach, nascido no séc XVII, considerado por muitos como grande nome da música mundial, se notabilizou em muitos campos, inclusive?",
        choiceA: "Canto",
        choiceB: "Dança",
        choiceC: "Política",
        choiceD: "Futebol",
        correct: "A"
    },
    {
        question: "Uma grande influência de Bach no desenvolvimento da música foi na área da Harmonia. Das opções abaixo, qual delas diz respeito ao conteúdo de estudo da Harmonia?",
        choiceA: "Pitágora e sua matemática.",
        choiceB: "Melodia",
        choiceC: "A Polifonia horizontal da música",
        choiceD: "A polifonia vertical da música",
        correct: "D"
    },
    {
        question: "Vivaldi é um compositor italiano do séc. XVII responsável por uma aclamada obra chamada:",
        choiceA: "Primavera",
        choiceB: "O Entardecer",
        choiceC: "As Estações",
        choiceD: "Cravo Bem Temperado",
        correct: "C"
    },
    {
        question: "Beethoven, compositor alemão nascido nos sec XVIII, foi representante de quais Movimentos da Música?",
        choiceA: "Classicismo e Romantismo",
        choiceB: "Renascentista e Classicista",
        choiceC: "Barroco e Romântico",
        choiceD: "Clássico e Moderno",
        correct: "A"
    },
    {
        question: "Com qual adversidade de vida Beethoven lutava para poder levar à frente sua paixão pela música?",
        choiceA: "Cegueira",
        choiceB: "Mudez",
        choiceC: "Surdez progressiva",
        choiceD: "Pobreza extrema",
        correct: "C"
    },
	{
        question: "O compositor brasileiro Villa-Lobos, nascido no final do séc. XIX é considerado um grande representante de qual Movimento Musical",
        choiceA: "Classicismo",
        choiceB: "Música Contemporânea",
        choiceC: "Romantismo",
        choiceD: "Modernismo",
        correct: "D"
    },
	{
        question: "Em qual destes ramos o compositor Villa-Lobos não tomou parte?",
        choiceA: "Musica Popular e música Caipira",
        choiceB: "Composição de Ballet e peças juvenis",
        choiceC: "Direção de teatro",
        choiceD: "Administração nacional de cultura e de música",
        correct: "C"
    },
	{
        question: "O Coro Sinfônico Comunitário da Universidade de Brasília foi criado pelo maestro David Junker em 1991, servindo de apoio ao departamento de música da universidade aos alunos e de porta de entrada na música para leigos da comunidade. Em qual das opções o trabalho do Coral melhor se aplica?",
        choiceA: "Conhecimento musical, estudo do repertório de grandes sinfonias",
        choiceB: "Introduzindo à Regência, administração de orquestra/coro",
        choiceC: "Expressão musical e leitura de partitura, canto e instrumentação",
        choiceD: "Todas",
        correct: "D"
    },
	{
        question: "Ary Barroso, um aclamado compositor brasileiro do início do séc XX, ajudou a elevar o conhecimento da música brasileira a nível internacional. Inclusive, um dos grandes gêneros da música popular que com ele ganha notoriedade é",
        choiceA: "Sinfonias",
        choiceB: "Samba-exaltação",
        choiceC: "Ballets",
        choiceD: "Fugas",
        correct: "B"
    },
	{
        question: "Qual das características abaixo representa o movimento musical chamado de Modernismo?",
        choiceA: "Reinterpretação das grandes obras",
        choiceB: "Regionalismo",
        choiceC: "Simbolismo",
        choiceD: "Priorização da estrutura formal da obra",
        correct: "B"
    },
	{
        question: "Qual a Escola introdutória na música no Ocidente",
        choiceA: "É o Renascentista com a introdução dos entrelaçamentos melódicos",
        choiceB: "É o Medieval com seus grandes e complexos contrapontos e cromatismos",
        choiceC: "É o Medieval com o surgimento das primeira orquestras e primeiras óperas",
        choiceD: "É o Medieval, especialmente com a música monofônica e com o surgimento das primeiras notações musicais",
        correct: "D"
    },
	{
        question: "Como principais características do período Clássico temos",
        choiceA: "Definição formal da música de câmara e da música sinfõnica",
        choiceB: "Grandes inspirações melódicas e simbólicas",
        choiceC: "As armaduras tonais para dar conta do grande uso de cromatismos, dissonâncias e tensões harmônicas.",
        choiceD: "Uso intenso de motivos regionalistas",
        correct: "A"
    },
	{
        question: "Vemos no modernismo a introdução de muitos recursos novos na música, exceto",
        choiceA: "O impressionismo e o expressionismo na música",
        choiceB: "Ritmos mais e fraseados com estruturas mais livres",
        choiceC: "A música de vanguarda",
        choiceD: "As fugas",
        correct: "D"
    },
	{
        question: "Qual das opções abaixo não são próprias do canto coral tradicional",
        choiceA: "Tenores e as tenorinas",
        choiceB: "Os sopranos e as Sopranos",
        choiceC: "O barítono infantil",
        choiceD: "Os baixos e as contraltos",
        correct: "B"
    },
	{
        question: "Já nas vozes infantis temos as seguintes denominações, exceto",
        choiceA: "Tenorinos e Contraltinos para os homens",
        choiceB: "Sopraninas e Contraltinas para as mulheres",
        choiceC: "O pequeno baixo para os homens e as tenorinas para as mulheres",
        choiceD: "Pré-primária para as mulheres",
        correct: "C"
    },
	]
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
	
